布達佩斯男孩

Hello, 我係啊MAY，中文名柯瑞薇。

「你要搞清楚自己人生嘅劇本：你唔係你父母嘅續集，唔係你仔女嘅前傳，

更加唔係你朋友嘅外篇。」－尼采

所以依個故事，唔係我朋友李家欣嘅外篇，而係啊MAY──我嘅故事。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

係布達佩斯嘅𠴱一個暑假，我識左一個係布達佩斯長大嘅香港男仔。

呢個男仔眼大大鼻高高，係典型嘅靚仔樣，佢22歲。

平時有做開Gym，都幾大隻下，仲讀緊書，兼職做演員。

𠴱日，佢送左我去布達佩斯火車站，佢買一個M記包，然後跑上車，

遞左個M記包比我，佢笑一笑，怕怕羞羞咁同我講「記得食早餐啊。」

除左M記包，佢係車到送左「我人生第一隻PANDARO手鐲」比我，

手鐲上面有一個心，之後佢就行左落左車，係窗到向我揮手，

就好似電視成日都睇到嘅火車站離別情景。

𠴱一架車係由布達佩斯開往維也納嘅列車，車程大約3個鐘。

班車開出之後，窗外面嘅景色不外乎係山山水水、間唔中有一兩橦建築物。

我望住手上拎住嘅M記包，

同𠴱隻有粒心，上面仲刻住Always in my heart嘅PANDORA手鐲，

𠴱下有少少感動，不過其實只係感動左一下咁大把，

直到依家我都冇同佢講返，

其實呢，我唔鐘意食M記包，亦都唔鍾意PANDORA。

𠴱陣時心入面，我覺得之後嘅旅程對於𠴱陣時嘅我黎講，

比起手上拎住嘅一個M記早餐包同一隻手鐲，更加值得興奮同期待。

由我睇哈利波特－神秘的魔法石 開始，我就決心要嫁比哈仔，

小學一年級𠴱陣我就

幻想去英國搵佢，同佢係KINGCROSS火車站相遇，然後佢帶我同佢一齊係

3/4月台穿牆，坐火車去翟格華茲學魔法，係火車到食好多古靈精精嘅糖。

有一集，哈仔個初戀女朋友張秋出現左，然後我D小學同學話我生得似

張秋。於是間唔中我會FF自己就係啊張秋小姐，然後哈仔約我去BALL。

當然今日我已經打消左依個咁傻豬嘅念頭。

最後我冇去到英國搵哈仔、冇去過KINGCROSS 個3/4月台、

冇搭到去翟格華茲班車，反而去左奧地利Exchange。

「下一站維也納火車西站」列車廣播。

維也納火車站有幾個站，分別有南站、西站同中央火車站。

我住嘅地方近西站多D，所以就係𠴱到落車。

我拖住兩個大行李（又或者講話係兩個行李拖住我至岩）仲揹住一個大約

60L嘅BACKPACK，要轉多程電車先返到屋企。

好記得𠴱日落車已經係中午，陽光好猛，好鬼熱。

應該有成30 度高溫，即使我著左背心短褲，都係大汗滴細汗。

兩個行李拖住我返屋企嘅時候，真係熱到我PK。

我一路拎住張地圖一路搵我間屋，步步艱辛。

「維也納係奧地利首都、奧地利最大嘅城市；官方語言：德文；維也納擁有全世界

最老的木製摩天輪⋯⋯⋯⋯」一本介紹維也納嘅旅遊書上面寫住。自從決定左去維也納

EXCHANGE之後，我做左好多Research，又自己搵埋住嘅屋，因為我信唔過𠴱邊大學

幫我搵嘅宿舍，最後我搵左一間近火車西站嘅兩人Share apartment。

「好YEA！終於都搵到我間屋！」我好似隻倉鼠咁圍住幢Building兜左好多個圈，終

於都搵到個門口，𠴱下真係開心到大叫出黎。

我用鎖匙打開左大廈道鐵門，即刻拉住兩個行李入去禁LIFT。

成幢樓有7層，我住係三樓，每層有兩個單位，外型係四四方方白色嘅現代式建築。

上到三樓之後，我準備用鎖匙開門，仲未開到嘅時候，就有個女仔幫我開左

道門。

佢就係我打後一年嘅室友，佢個名叫Sofia，19歲奧地利

女仔、藍眼睛，有一把金色嘅及肩直髮，又高又瘦，好靚女，

我地之後做左好朋友。

LM support

十卜十卜

布達佩斯去維也納火車
Before sunrise

“Grüß Gott” (你好)佢一見到到我就用好友善嘅笑容同我打招呼，

仲同我黎左個擁抱，睇黎佢好期待左好耐見到佢個新室友。

我照應佢” Grüß Gott”

跟住佢好快就幫手我將D行李拎晒入屋。

“Danke! (唔該)” 我同佢講。

一入屋就見到客廳同飯廳，左邊擺左一個電視機櫃同埋一張白色沙發，

沙發後面道牆掛左一塊好大嘅紅白色奧地利國旗，

沙發格離就係露台；右邊𠴱部分擺左一張四人正方型食飯檯。

跟住Sofia帶我去我間睡房，睡房冇乜特別，一個窗、一張床、一張書檯同一個衣櫃，

床嘅格離有一個暖爐。

之後佢仲帶我行一轉成間屋，我先發現到屋入面有隻白色貓，

原來Sofia係佢外婆屋企接左隻貓黎養，係一隻老貓，佢同我講隻貓已經15歲高齡。

我地間屋有兩間睡房、一個浴室、一個廁所（奧地利廁所同浴室係分開），仲有一個開

房式廚房、一個露台，露台有張二人檯，Sofia 話一齊係露台到食早餐好正，

係我地屋企露台望落去係一個花園，有草地、大千秋同係到住

嘅鄰居嘅小朋友擺係花園嘅玩具車同鏟沙工具。

我好滿意自己搵嘅依嘅單位，因為我住既區係住宅區，環境幽靜。

樓下有一個好大嘅公園，公園入面有一片好大嘅草地同埋一個湖，夏天嘅時候可以

係𠴱到游水。

好好彩我個Flatmate Sofia 係一個好NICE嘅女仔，𠴱日佢煮左Lunch比我食，下就

佢同我去左市中心到食雪糕，我好鍾意歐洲嘅雪糕店，每到一個歐洲城市，我都會食

一次雪糕，雪糕店入面七彩繽紛嘅雪糕令我睇到都覺得開心。

我同Sofia係歌劇院附近一路行一路食雪糕。每次同佢講野，我好鍾意望住佢對藍眼

睛，佢眼睛嘅顏色係好清澈嘅湖水藍，可以好清楚咁望到佢嘅瞳孔，有種好似睇穿佢

諗緊咩嘅感覺。夏天嘅歐洲，差唔多10點先日落，日落之後，我同Sofia 先搭車

返火車西站再轉電車返屋企，電車要搭大約10分鐘先到屋企，電車沿路會經過

維也納技術博物館，博物館嘅門口，有一個同成間博物館一樣大嘅巨型深藍色牌，

用德文寫住Technisches Museum Wien, 電車沿途我印象最深刻就係依個站，

𠴱個好大嘅牌亦都提醒左我下個站就要落車。
──────────────────────

𠴱一晚係第一晚係維也納，布達佩斯男孩Message我，問我Settle down 未、

覺得維也納點啊之類嘅問題，佢好擔心我一個人要拎住咁多行李搵屋，同埋一

個女仔

周圍走會有危險又成。不過其實我慣左一個人周圍走，一個人去旅行。

𠴱晚我HEA應左佢幾句就冇同佢講落去。

我忙住將行李入面D野逐D逐D咁拎返出黎，擺去衣櫃，同放我D德文書同旅遊

書去書檯，黎緊9月我要係大學到上德文暑期班，所以都帶左D德文書黎。

執執下，先見到今朝早，布達佩斯男孩送比我𠴱隻PANDORA，我求其將佢收

埋入櫃桶。

執完野之後，我鬆左一大口氣，然後達左落張床到，合埋眼，一覺就訓到天光。

慢慢，我將M記包同PADORA忘記得一乾二淨。

大酒店？

push有無甜？

喂你啲文正

btw咁靚仔都唔like

「我個名叫 「Csaba」， 今年22歲，係啊May 故事入面嘅布達佩斯男孩。

5歲𠴱一年我跟我啊爸、啊媽仲有一個家姐，移民左黎布達佩斯，𠴱陣啊爸係

布達佩斯

做生意，之後我地成家人都搬左去布達佩斯。對於香港嘅印象，可能得返5歲之前係

徒置區住嘅記憶。依稀記得𠴱陣幼稚園放學之後，就會格離屋嘅細佬仔一齊去公園到

玩、周圍遊盪、間唔中會一齊做下功課玩下棋同board games、一齊組隊排欄

杆等等嘅

童年回憶，唔知道佢地依家過成點呢？

5歲𠴱年簽證通過左，媽咪帶埋我同家姐一齊去布達佩斯。5歲𠴱年第一次出國，由香

港飛到赫爾辛基再轉機到布達佩斯，一落機出到閘就見到啊爸。到左布達佩斯之後嘅

暑假，可以話係好無聊、好悶、好難捱。我地一家人搬左去離布達佩斯有D距離嘅郊

區。我啊爸啊媽係𠴱到開左鋪頭，剩係星期六日先會返去布達佩斯。𠴱兩個月可以話

係我人生入面最難捱既日子。由香港去左一個完全陌生嘅地方，身邊冇左格離屋嘅細

佬仔一齊玩，冇中文字嘅電視睇、冇電腦，得返一D睇唔明嘅匈牙利文教材同

DVD。

終於都等到9月1號開學，返學之前啊媽同我講，記得主動D去識朋友，如果唔係，返學

就會好寂寞，啊媽帶左我去一間中匈雙語（中文匈牙利文）小學到讀書。我

班主任係一個匈牙利女人，佢個名叫做Nagy，佢知我係新生，

好熱情咁叫我過去，帶左我去參加開學典禮。

開學典禮完左之後，我地番返去課室，Nagy 問我想唔想要一個匈牙利名，我點一點

頭，之後佢係黑板上寫左3個名，叫我簡一個。我簡左Csaba，因為聽落去有個”超”

字，而我個中文名又有個超字，所以簡左呢個。點知其他同學仔都係到笑，因為聽落

好似普通話嘅”草包”咁。（間學校得我一個人黎自香港，其他人都係講普通話）

落堂之後，有好多同學黎搵我玩，佢地對於我嘅來歷好好奇，好快我地就玩埋一

齊。黎緊嘅一年，係學校主要都係學匈牙利，由ABC到單字，再到寫文造句，

個過程就好似BB仔學講野咁。」

Once I was seven years old, my mama told me

Go make yourself some friends or you'll be lonely.

f5f5f5f5

出快少少啦屌你!!!!!!!!!!!!!!!!!

小學嘅時候，每日返學返朝早8點，9點45食早餐，11點40吃晏就飯，3點就放

學，我冇係香港讀過小學，不過聽啊May講，香港讀書壓力好大好辛苦，所以

佢唔知咩叫童年。佢好羨慕我可以遷民黎匈牙利。

我小學時候最尾兩堂係自修，剩係係課室入面做功課同玩，日子過得好輕鬆。每日返

學我都要搭3號電車，車程20鐘，然後再轉173號巴士再坐10分鐘，加加埋埋返學

都要用45分鐘。我返學放學都係自己返，啊爸啊媽做野唔得閒湊我，每次見到其他同

學嘅家長黎接放學，我好羨慕佢地。。。。。

─────────────────────────────────

9月1號，我係維也納大學嘅暑期德文班終於開始。

Sofia 同我一齊去買左一架二手單車，我差唔多日日返學都踩單車。

我嘅人生就係奧地利開始，我唔洗日日逼地鐵返學，我去左一個天堂。

每日我踩單車返學都有依種諗法，日日返學嘅路程，

望下周圍嘅花花草草心情都靚D。

暑期班嘅星期一至五都要返學，朝早8半上到下就4點。

我識左一個男仔，佢個名叫做Vid，黎自斯洛文尼亞。

佢係我之後嘅男朋友。

自從黎左維也納之後，每日都好似過緊退休生活咁，Daily routine就係行下教堂、公

園、去湖到游下水。得閒係屋企幫下Sofia湊下佢隻貓仔，煮下野食、係露台到睇下樓

下細路仔係公園到玩，Exchange 嘅生活好美好。

維也納大學係奧地地最古老嘅大學，有成600幾年歷史，佢嘅建築用用左文藝復興時

期嘅建築風格，學校附近有一座教堂，個名叫做還願教堂（Votivkirche），離遠都會

望到兩個整齊嘅教堂尖頂。我穿過草地，行白色樓梯上課室，我向上望，樓底好高，

我諗至少有10米咁高，好空曠嘅空間，講野有好大回音，我就好似係一個宮殿入面

咁，係到讀書都真係幾正。

「你係咪都係黎上暑期班？」行行下樓梯，有個幾豐滿嘅曲髮女仔問我，佢D頭髮係

染左嘅Ginger 色。

「係啊。」我答佢。

跟住我地就一齊行，傾下大家黎自邊到之類嘅問題，佢個名叫Anastasia，黎自白俄

羅斯。

入到課室，老師已經將3張長檯拼左一個U字型，白板就係U字嘅缺口到。

我地一班有12個人，U字型咁坐，就好似一個小型會議咁。

全班得我一個亞洲面孔，驟眼睇，有黑人白人。

德文老師係一個和藹可親嘅德國人，我地叫佢做Lars，

佢叫我地自我介紹，12個同學入面，有同學黎自美國、烏克蘭女仔、白俄羅斯、英

國、俄羅斯、埃塞俄比亞、斯洛文尼亞、保加尼亞等等。

我隔離坐左一個男仔，佢個名叫做Vid，綠色眼睛、深啡色頭髮嘅一個黎自斯洛文尼亞

嘅22歲男仔。佢德文好好，識得講中文，因為佢之前去過南京讀書，佢有時會同我講

下中文，我同Anastasia 同烏克蘭女仔Alisa，好快就做左好朋友，暑假班都一齊食

Lunch 。落堂之後，我會同Vid會一齊去Café 傾計， 一齊做德文功課、去Café 傾計

傾成日。 第一日返學，我以為自己係皇宮入面上緊堂。

有一日Vid約我去食PIZZA，我地𠴱晚去左市中心，St.Stephan 教堂附近一間比

較出名嘅意大利PIZZA店食PIZZA，我唔係咁鍾意食西餐，不過佢好推薦𠴱間

餐廳，所以我最後都係去左。

食完飯之後我地去左行維也納中央公園

「我想你做我女朋友。」VID用冇聲調嘅普通話向我表白。

其實我對佢係有D好感，由第一日見到佢開始，不過我冇諗過原來佢都鍾意我。

𠴱晚之後，我係維也納就多左一個男朋友，我地每日都一齊返學放學。我地同

同班嘅同學有時會一齊去City TOUR、去多瑙河到游下水、行下教堂、又會一

齊參觀下唔同嘅博物館。

人生好好好好好美好。

個故仔一時由啊May 講，一時布達佩斯男孩講，今次到布達男孩講。

布達佩斯男孩：

「就咁樣我係布達佩斯住左一年又一年，慢慢都習慣左係Buadpest 嘅生活，係香港嘅

童年回憶亦都離我愈黎愈遠。 終於我都升到上中學，再唔係小朋友，都叫做係一個青

少年。

開學𠴱陣，我識左好多新朋友，好快又同幾個男仔一齊玩。我地好鍾意上堂傾計，

老師都理唔到我地幾多，我地間中學唔係特別好，叫做不過不失。

新老師係一個女人，佢個名叫做馬耳他，生得高高瘦瘦、啡色嘅頭髮，個樣係大眾

臉，唔係𠴱種見左一次就會記得𠴱種，不過佢打藍球打得好好，係藍球場到，我地一

班男仔放學都會同佢一齊打，有時會輸比佢。 她除左教我地生物化學之外，仲有PE

堂。第一堂PE堂，佢就叫我地做10下掌上壓，鍾意扮野嘅我就話要做50下，佢話做

到50下嘅話就加我5分。當然，我最後拎到5分。

入左中學冇約耐，11月，距離開學先兩個月，突然有一個隔離班嘅女仔ADD左我，佢

由一個暗戀我嘅人，應該係問人拎左我FB再同我係FB傾計。傾左幾日之後佢話想做

我嘅女朋友。𠴱陣時，我都唔知咩野係愛情，咩係拍拖。

我覺得佢都幾靚女所以就應承左佢嘅要求，一齊拍拖𠴱陣，我地每日一齊返學放學，

間唔中我會送佢返屋企，慢慢我愈黎愈鍾意佢，可能因為覺得同佢一齊好開心。

佢同佢爸爸媽媽講左我地拍拖，然後，佢既父母大力反對。而同佢一齊，我冇知會我

屋企人，除左我家姐之外。有一日，佢同我講分手，我開頭以為係因為佢父母嘅反對

而分手。點之過左一個星期，我就見到佢同我𠴱班另一個男仔一齊左。我一直都唔鍾

意𠴱位同學，因為佢成日口花花，周圍識女仔係佢嘅強項。

諗返轉頭，其實我都有做唔岩嘅地方，我成日掛住同班兄弟打機冇理到佢。我依一段

初戀就係咁持續左三個星期就完左，而佢都DEL左我FB。𠴱陣時嘅我覺得自己好失

敗，比佢DEL左嘅FB冇辦法加返。分手對我影響都幾大，之後嘅好長時間，我都冇晒

心機做野，活係失戀嘅陰霾入面。我慢慢收埋自己，鍾意自己一個人，係學校自己玩

手機，上網睇下文，灰到專登去睇心靈雞湯、勵志故事希望等自己好過一D。

第一年中學功課唔多，冇乜學業壓力，下就一點鐘放學會去做GYM，總之多數嘅既時

間我都係自己一個人。

我嘅人生，無論係學校定係家庭，都變得好灰暗。

我嘅父母好少同我溝通，啊爸係一個固執嘅人，有佢講就冇人講，食古不化。無論有

咩爭執問題，都係佢岩晒，我錯晒。反正我同佢就好少傾計，反而同啊媽都叫做有兩句可以傾下。

雖然已經黎左匈牙利幾年，但係成日都係群埋中國人堆到講中文，所以我D匈牙利文

冇乜點進步，因為遲入學嘅關係，我比同屆嘅人年紀大，所以我覺得同我𠴱班D好細

佬仔，冇乜野岩傾。有時就算我想同佢地傾計，佢地講D匈牙利文太快太深，我又聽

唔明，所以最後我選擇左沉默，唔同佢地講野。

所以我係學校最多都剩係有一D Hi-Bye Friend，可能我唔講野，我比人感覺

係好cold、好難相處嘅𠴱種人。由小學好多野講嘅我，到中學失戀之後就慢慢

轉變成一個好靜嘅人。

係中學入面，課室入面裝左CCTV，我唔知點解要裝。每一日返學，我都有一

種被監控嘅感覺。

輟學

18歲𠴱一年暑假，我決定輟學。

𠴱一年暑假，我去左一間酒樓到做Waiter，亦都係我人生入面第一份工。

暑假之後嘅9月，我一路返學一路繼續返工。

幾個月之後，酒樓執左笠，雖然得𠴱短短嘅三個月時間，但係都叫做有唔少嘅體會，首先我發現原來賺錢係好辛苦。係依段時間期間，有8日要頂

人洗碗。

雖然好辛苦，不過同同事相處得幾開心，開心過返中學要同班唔岩玩嘅同

學一齊上堂。

開左學之後，我繼續返工，每日夜晚10點半先收工，朝早讀書，所以每日返學都冇精神上堂，成績愈黎愈差。去到終期考，

要考匈牙利文同化學，兩科我都肥左佬，所以要補考，如果唔係就要留級。

我好灰，冇晒心機再讀落去，萌生左退學嘅諗法。

最後我真係退左學，去左一D華人開嘅批發鋪打雜，剩係做D搬搬抬抬嘅野，

我覺得自己好冇出息，但係我真係唔想再返學校。

過左一排，我家姐睇唔過眼我咁頹嘅生活，佢逼我返學校讀書。

半年之後我去左另外一間中學讀書，我嘗試Pick Up 返之前D科目，

讀書讀得比以前勤力左，上匈牙利文堂都比以前更加專心。

學業方面叫做好返D，不過感情生活就空白一片，自從初戀之後就冇再拍過拖，

我可以話係一個愛情白痴，乜都唔知。

直到有一個暑假，我係一間Hostel 樓下嘅一個BAR到撞到啊MAY。

𠴱一間HOSTEL係一間受歡迎嘅Hostel，好多旅客都慕名而黎。

間Hostel 個名叫做Full Moon Hostel，裝飾都係用月亮同星星嘅燈。

我同幾個朋友係到飲野既時候，突然有幾個女仔行過黎同我地講野。

「你地係唔係都係旅客？」有一個靚女問我同我班FD。

佢眼睛水汪汪，鼻高高、小麥膚色，佢係我心目中嘅女神形象

𠴱一晚佢紮左一條馬尾，著住一條淺藍色嘅連身裙，

如果依個世界上有一見鍾情嘅話，我諗，我對佢就係一見鍾情掛。
𠴱一下我有觸電嘅感覺，唔通佢就係傳說中從天而降嘅女神？

「唔係啊，我係到讀書，屋企人都係匈牙利到住。」我答完佢之前即刻就轉移目光。

面對住眼前依個靚女，對住佢，就連我講野都有少少怕醜。

依位靚女就係啊MAY。

正！ 又出文。不過may 應該比起L 係一個 斯文既女仔

推一推以示支持

文呢？

聽日Post

由啊MAY出現左之後，《布達佩斯男孩》終於都開始喇。

依個故事係為左記低係布達佩斯嘅一段快樂回憶。

（一）布達佩斯

「 好耐好耐以前，布達同佩斯係兩個城市，一個叫布達、一個叫佩斯，兩個城市中

間相隔多瑙河。布達係多瑙河嘅左岸，佩斯係河嘅右邊，就好似牛郎

同

織女咁。直到19世紀，兩個城市之間終於起左一條鐵鏈橋，橋將兩

座城市連接埋一齊，從此以後，布達去佩斯、佩斯去布達都只係需要行過一座橋，而

座橋個名又名為「情人橋」，傳說如果一男一女一齊係情人橋嘅橋頭行到橋尾，依兩

個人就會結婚。」 酒吧入面，啊May坐係我對面，佢托住個頭，好留心咁聽我講解布

達佩斯嘅歷史。 我補充一下：「橋嘅附近仲有一個情人島。」

情人島，真名叫做Margaret Island。 為左等啊May 清楚一D，我拎出手機，係

Google Map 到Search 情人島個位置比佢睇，「嗱，依個就係情人島喇～」

「真係一個島仔黎架喎，零零舍舍係條河中間，又離我間Hostel 幾近，等我聽日去

先。」

聽到佢話想去情人島，我忍唔住問佢

「不如我同你一齊去啦，我熟路。」熟路熟路係其次，我想同佢一齊去先係重點。

「真係？要你做我導遊會唔會打攪你？」啊May 好溫柔咁問我。

我即刻耍手又擰頭答佢「點會呢，我放緊暑假，好得閒。」

「咁一言為定架喇喎。」佢伸出手指尾，示意我同佢勾手指。

小學雞行為，不過我鍾意。

佢望一望手機個時間，然後佢話：「原來成兩點架喇，我上返去訓覺先，我地聽日

見。」係電光火石之間，我問左佢拎Contact ，加左佢FB 。

由於間Bar就係Hostel嘅樓下，我目送到佢入門口之後自己返屋企。

講開又講，我𠴱班好識做嘅朋友已經唔知去晒邊，不過男人老狗，唔通佢地去左溝女

又同我講咩，所以我都係自己返屋企算數。

我屋企離市中心大約有十五分鐘嘅火車車程，遊客黎布達佩斯只會睇到依個城市繁華

嘅一面,市中心宏偉嘅國會大廈、閃閃發光嘅鏈子橋仲有好多個羅馬浴場。

我敢寫包單，冇人會認得15分鐘車程之後嘅街道係布達佩斯。

距離布達佩斯市中心15分鐘車程之後嘅區域被一幢幢四四方方，充滿共產主義色

彩嘅建築物包圍，毫無美感可言。牆身嘅顏色係灰白色，又或者係已經褪

左色嘅外牆，認唔到本身係咩色。大部分嘅外牆油漆有五成已經剥

落。大廈日久失修，離遠可以見到好破舊嘅窗同門，同布達佩斯嘅遊客區形成極大

對比。具體D咁講，就好似，Hunger Games 入面第一區同第十二區嘅分別。

上左火車之後，唔夠5分鐘列車已經離開左布達佩斯嘅舊城區，

窗外開始冇左好宏偉嘅建築物，取而代之嘅係一幢又一幢嘅舊樓。

上左火車之後，見到啊May已經加返我Facebook，

「聽日你Hostel 門口等，早抖～」

佢應該訓左，所以冇應我機，我望一望螢幕嘅時間，原來已經就黎三點。

到站之後，我行出車廂，返到布達佩斯嘅第十二區。

係破舊嘅街燈照明下行返屋企，我屋企係其中一幢四四方方，樓高五層嘅民居入面，

一幢冇Lift嘅大廈，要行三層樓梯到。

我同我家姐住係依幢樓入面嘅其中一個單位，啊爸啊媽長期住係郊區，好少會

返黎布達佩斯。

「做咩咁夜先返黎。」我一打開屋企嘅門，家姐就問我。

「同朋友去左飲野。」我家姐好關心我，佢大我5年，佢雖然係我家姐，但係

我覺得佢似我啊媽多D。

「快D訓喇，知唔知？」佢同我講。

我想同家姐講我今晚識左香港黎嘅女仔，不過佢好快就已經關埋左房門，一講完

野就入左房訓覺。

布達佩斯第一日：

朝早9點鐘，我已經到左啊May Hostel 嘅門口。

𠴱日嘅天氣就好似幅圖咁，風和日麗，歐洲嘅夏天可以話係全世界最正嘅夏

天。

（斑馬線前面就係Hostel 嘅門口，左邊係DM,右邊係一間泰國餐廳 ）

「喂，等左好耐嗱？」啊May拉開門，係Hostel 入面行左出黎。

佢彈下彈下咁彈左出黎門口。

「一陣間姐，唔係好耐。」我向佢微笑。

沿著Hostel 嘅左邊一直行，見會到一條橋，

橋上面有兩條並行嘅往返電車軌，電車軌兩旁有行人路，橋嘅底下就係多瑙河。

向左邊望過去，離遠會望到縮到好細嘅鏈子橋,日頭嘅鏈子橋冇夜晚咁靚，

離遠睇落去，其實佢只係一橋好平凡嘅橋。

除左鏈子橋──時至今日，已經有好多座橋連接布達同佩斯，

鏈子橋特別在於，佢係第一座橋連接依兩個城市，

成就左今日嘅布達佩斯。